林鄭：絕無賣港 移民潮? 移民後回流搵真銀亦歡迎 港人在大灣區很吃香

林鄭月娥：為國安法立法是憲制責任 自己絕無「賣港」

行政長官林鄭月娥晚上出席施政報告電視論壇，指本港為國安法立法是憲制責任，社會發生的暴力事件已經危害國家安全，西方政府干預本港，令中央迫不得已出手。她表示，任期所做的事都是向自己、港人和中央負責，絕無「賣港」。對於本港再次出現移民潮，林鄭月娥指市民移民是個人決定，有人離開同時亦有人來港生活，若果離開了的港人日後見到本港的發展機會而回流，特區政府亦非常歡迎。

林鄭月娥又指，今日在立法會宣讀施政報告的過程非常暢順，無任何滋擾，令她有很大感受，認為這種對待是特區首長理應擁有的，批評去年阻撓她宣讀施政報告的議員是違反憲制功能，無法滿足基本法對議員的要求，在行政立法關係改善後，她今後會主動提出多去立法會聽取意見。

林鄭月娥：本港要取得好成績需融入國家發展大局

林鄭月娥回應有人質疑，施政報告以大部分篇幅講融入大灣區的規劃，她認為本港要取得好成績，不能局限在港人成長及居住的地方，要有國家觀念，指融入國家發展大局才會有機遇，相信香港的人才、技術、品牌在內地可以很受歡迎，反問港人希望有一個750萬人口的市場，還是要一個幾千萬人口的市場，而融入大灣區是合作共贏。

林鄭月娥又表示，今年本港社會經歷動蕩、疫情打擊，及港區國安法推出後受到美國制裁等，期望以更大力度融入國家發展大局，推動社會復蘇，才促成她在公布施政報告前到訪北京，會見各部委爭取支持。她強調今年情況特殊，難以往後每年都在公布施政報告前上京爭取支持，如果她每年上京都能爭取到支持措施，她非常樂意，但相信並不可能。

原文網址：

鹽田看守所有很多空位